舞台劇工作者涉背囊有刀鋒僅長 3cm迷你刀 裁判官葉啓亮：表證成立 押後裁決

網民發起去年 10 月 1 日多區開花賀國慶，多人被捕，其中警方於在屯門 V City 商場對出截查一名從事舞台劇工作男子，並在其背囊搜出一把迷你刀，男子被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，案件今日（17 日）在屯門裁判法院開審。其代表律師指出，男子當時只是背著一個藏滿舞台劇所需物品的背囊，踏單車駛過便遭截查，男子主動受搜查時曾向警方解釋每樣物品的用途，亦表明職業，但警方仍針對一把刀鋒僅長 3 厘米的迷你刀，落案起訴。裁判官裁定男子表面證供成立，案件押後至 2 月 7 日裁定罪名是否成立，男子准以現有條件繼續擔保。

被告陳（22 歲）被控一項《公安條例》下的「在公眾地方管有攻擊性武器」罪，指他於去年 10 月 1 日，在屯門 V City 商場對面，管有一把 7 厘米迷你刀，刀鋒長 3 厘米。

現場警員 PC 20410 林家成今日在庭上作供時指，當日他與兩名軍裝沙展、五名軍裝警員一同巡邏，以防有人到屯門裁判法院前搶國旗。上午 11 時 50 分時，林警員與其他警員巡邏至案發地點，被告踏著單車從巴士站旁的小路駛出，當時被告身穿卡其色長褲、綠色短袖上衣、手穿一對黑色防曬手袖、戴著一副防風眼鏡、迷彩色的面巾及帽，背著一個軍綠色的背囊。被告望了警方一眼後，低下頭，加快速度駛走。林警員認為被告神色可疑，故截停被告，被告遂下車，走向警方，主動接受搜查。

林警員在被告的背囊內搜出一把𠝹刀、三條黑色面巾、四副護目鏡、八條索帶、一盒未開封的瑜珈帶、對講機；被告的右邊孭帶則卡住一把刀鋒長 3 厘米的迷你刀。被告在警誡下表示「背囊把刀係我六、七年前透過淘寶用約 100 蚊買袋個陣附送，用嚟裝飾用；而把𠝹刀就係做舞台劇嘅工具」林警員確定案發時，案發地點一帶無仼何特別事情、社會事件發生。

林警員在辯方大律師劉晉安的盤問下，承認被告在搜查時，有向警員簡單解釋每一項物品的用途；亦承認當日天朗氣清，太陽較猛。劉晉安指出，被告從事舞台劇工作，當日被告的背囊內還有一本印有劇團名及「私人製作道具簿」等字的記事簿，能證明被告的工作。被告遭警員截停後，亦主動接受搜查。

劉晉安陳詞時強調，涉案的迷你刀本質上不構成法定的攻擊性武器，控方亦無證據證明被告有意圖利用涉案刀子傷害他人。劉續指，被告之所以會戴著一副防風眼鏡、迷彩色的面巾及帽，是因為被告從事舞台劇工作，身兼道具製作及劇團團長，需化妝，因為不能曬黑。對於警員所指被告「看到警方便低頭、迴避眼神」，劉反駁指，當時被告從小路踏著單車，路較斜，地上亦有石壆，故駕駛時需要低頭注意石壆。若被告不想被搜，大可轉駛至另一方面，「唔洗轉去警察方面博拉」。劉重申，被告在搜查時，已向警員解釋物品的用途，強調被告背囊內所有的物品，均用於舞台劇。

裁判官葉啓亮裁定被告表面證供成立，被告不出庭自辯，裁判官押後案件至 2 月 7 日裁定是否罪名成立，被告准以現有條件繼續擔保。

痴鳩線

講個笑話：香港司法

on9

葉啓亮

林家成

指甲鉗後面果班？
仲短過之前把月餅刀

痴撚線真係 唔關示戚既野事都鳩拉
真係想拉鳩哂所有人

有聲

攻擊性武器？表證？

又一名新進愛國共產黨裁判官！

點解我睇法庭文字直播台唔係咁嘅

唔係話控方未能毫無合確疑點證明被靠有罪咩

邊個先真

無合確疑點證明被靠有罪咩

被靠有罪有咩?

被告

打錯字

唔係話個官覺得被告帶刀個原因合理咩 定我問題

兵器庫？

痴撚線
做道具用手撕呀？

攻擊性武器係有意圖或使用才是攻擊性武器！

香港法律庭呢d法盲裁判官個律師牌究竟點呃返嚟？

Ok 拉得

現場警員 PC 20410 林家成

笑到有聲

人地話被告表面證供成立wo
即係被告解釋合理被接受？

我記得但法律撚講過表證成立唔代表個官覺得被告有罪，或者罪名成立機會高
類似係程序上一個步驟而已
等law撚答

我覺得係樓上盲毛

被告表證成立即係被告(舞合工作者)解釋佢既刀只係道具呢個證供成立呀, 成班reading拎U?

短撚過鎅刀...

裁判官裁定男子表面證供成立

樓上

唔係law撚
根據我3分鐘google得出黎既答案
即係證據符合控方告既罪
舉個例子,告A殺人,起碼都有兇器,死者,地方之類
如果冇死者,點樣告A殺人呢?
如果有齊晒,就表證成立
但下一步可以係A誤殺甚至係正當自衛無罪殺人

梁家狗: 有險可守

舞台劇有 cutter 根本冇問題

講多個：有險可守

哩單都係佢

你問題

判無罪之後手足可唔可以反告班死曱甴鳩拉

拎番律師費 精神捐失

弱智2號

弱智3號

弱智4號

劉重申，被告在搜查時，已向警員解釋物品的用途，強調被告背囊內所有的物品，均用於舞台劇。

裁判官葉啓亮裁定被告表面證供成立

?????????????????????????????

3cm
香港法治 有險可守

你岩我錯

遲吓你拎把指甲鉗出街都係攻擊性武器

隨時係廣東道搜支那佬， 佢地隨身切生果把刀都6寸長啦仆街

我見過幾次係巴士地鐵班痴線佬係度切蘋果食

遲啲女士啲Gel甲都捉

罪名：22 歲

弱智5號

男子表面證供成立
即係暫時覺得可信
唔係咩

林警員在辯方大律師劉晉安的盤問下，承認被告在搜查時，有向警員簡單解釋每一項物品的用途；亦承認當日天朗氣清，太陽較猛。劉晉安指出，被告從事舞台劇工作，當日被告的背囊內還有一本印有劇團名及「私人製作道具簿」等字的記事簿，能證明被告的工作。被告遭警員截停後，亦主動接受搜查。

刀鋒長 3 厘米

手指甲長d定刀鋒長d?

講個笑話 香港有法治

樓主鬼鬼地，小心求證

之前淘寶送過我2張刀卡

表面證供不成立>被告人無罪釋放
表面證供成立>下一步

劉晉安

屌你，我自己把磨指甲刀都5cm啦

你哋有冇跟過逃犯修例架
表面證供只係話接納呈堂咁解

就黎連牙籤都會告你藏有攻擊性武器

一律上訴到終審法院，基金會唔該唔好側側膊唔支援

ovdb

omdb

各位冷靜D 表證成立唔代表入硬
基本上擺得上去審好多時都會話表證成立
辯方需要辯護
如果控方講完個case即刻宣布表証不成立
就即係辯方辯護都唔使辯護即刻脫罪
大多數脫罪case都係表證成立 但係經過辯方陳詞之後脫罪

有險可守

#屯門裁判法院第七庭
葉啓亮裁判官
陳/22 #審訊🚩（#1001屯門 管有攻擊性武器、管有非法用途工具:迷你刀、鎅刀、剪刀）

辯方不傳召被告人
控辯雙方沒有追加問題

結案陳詞：

採納之前所講的中段陳詞，並補充提出控方證人一證明附近並無混亂事件

因此唔可以就此推論有意圖作出傷害他人

控方未能毫無合確疑點證明被告控罪

官決定：
押後至2月7日下午2點半6樓7庭

將會有簡短口頭裁決

期間以原有保釋條件保釋

法治有險可守

刀鋒長達300毫米既最終兵器示意圖

標題黨又唔解清楚

所以我無野講真係好重要

咁以後帶不求人or 指甲挫etc.出街都有罪

直頭留指甲都係想殺人啦屌

表證成立只係法庭接受呈堂證供,
咁易被人帶住走

拉

同戴妖果張一樣

姐係自己都要出庭柒比人睇

咁高達模型都係武器

咁撚多狗官

大家連乜係表證都唔知就喺度屌屌屌

刑事檢控嘅舉證標準係毫無合理疑點
而舉證責任在於控方
之所以係「表面」證供
係因為呢個裁定係喺控方舉證之後就會作出
跟住落嚟就會係由辯方舉證提出合理疑點

99%嘅案件表證係會成立
如果唔成立嘅話代表都幾大件事
直程係律政司嘅起訴基礎係有問題
咁嘅情況辯方就可以唔使抗辯 聆訊直接取消

#屯門裁判法院第七庭
葉啓亮裁判官
陳/22 #審訊🚩（#1001屯門 管有攻擊性武器、管有非法用途工具:迷你刀、鎅刀、剪刀）

辯方不傳召被告人
控辯雙方沒有追加問題

結案陳詞：

採納之前所講的中段陳詞，並補充提出控方證人一證明附近並無混亂事件

因此唔可以就此推論有意圖作出傷害他人

控方未能毫無合確疑點證明被告控罪

官決定：
押後至2月7日下午2點半6樓7庭

將會有簡短口頭裁決

期間以原有保釋條件保釋

點解同樓主講既野唔同

葉啟亮

同小學雞講呢啲哂氣啦

辯方大狀係前cctvb記者, 好似而家仲同陳嘉欣拍緊拖

咁戴妖型好多

推

對於警員所指被告「看到警方便低頭、迴避眼神」，劉反駁指，當時被告從小路踏著單車，路較斜，地上亦有石壆，故駕駛時需要低頭注意石壆。

大膽，見到皇軍點解唔落車敬禮

2014年旺角個｢榴槤乜乜乜｣藍屍暴徒把刀大咁多，點解黑警又唔捉佢？

所以其實立場都寫得幾有問題
明明係表證成立先結案陳詞
但係佢寫成係個官最後決定表證成立咁
幾誤導下

馬生出來講下

9成連登仔連一單案件嘅審訊程序係點都未知
如果表證不成立控方要俾埋堂費啦

呢把都唔只3cm

愈來愈荒謬，係咪我帶任何野出街都要有理由先帶得？

佢都係3cm

thx，樓主記得貼source

表證成立好正常

This is totally big joke,

個大律師係前主播

佢條女係陳嘉茵

Push

CLS
講咁撚多 解釋咁撚多都喺晒氣
點都喺入你

咁啲裝修佬死鳩緊

屌笑咗
今日去食晏撞見佢

表證成立姐係點

求法律達人解釋

Pin呢個啦

表證成立其實好易 唔洗咁驚 基本上有交齊文件9成都會表證成立繼續proceed
所以送中條例話表證成證就可以送 我地先咁驚

乜乜乜
香港法治

then?

怪就怪燒法院嗰啲

香港法治

表面證供成立個意思係話呢單案有料可以進行審訊咁解
之後會展開答辯
而今次被告人選擇唔出庭自辯
全權由大律師陳辭抗辯

如果表面證供唔成立其實就已經代表唔夠料
通常控方會撤控

3cm短過半隻手指尾喎

Over my dead body!!!

數學家
300mm 神都保你唔住啦

公義何在呀

正解，推

表証成立即係代表檢視証據後，有需要法官去做裁決，裁決可以有罪可以冇罪。簡單黎形容就係有可辯之處。

唔成立即係話no case. 避免樣衰律政師通常會主動撒控。

推呢個

立場可能都唔太清楚法庭程序

當中表證成立係指控方所呈證供最強時足以令被告入罪
如果表證都唔成立，即係控方所提證供任何情況下都不足以令被告入罪
咁就直接收皮no case to answer

我覺得俾得去保釋
即係應該都唔入

狗官死全家

屌你30000000微米咁撚長 仲唔斬撚死人？？？

咁如果帶萬用刀 萬用登山扣？
一比狗搜就入硬
法治

食屎啦狗官

我講再上面嗰班

法

就算你行山都唔可以帶行山仗,萬用刀

狗官

講個笑話：有險可守

onL9

馬: 講咩啫, 最近有人攻擊法院, 認為香港法庭等同雞竇, 屎坑, 法官同屎蟲冇分別, 你話係就係咩? 香港法治重有險可守, 知唔知呀!

裁判官葉啓亮

Over my dead body

脫罪係咪有得賠錢

仆街怕唔怕有報應

幾時開始帶鎖匙出街都俾人拉 鎖匙插喉都死得人

相信如果用嚟打劫，被劫條友都唔會驚

樓主在嗎 pin一pin

被告望了警方一眼後，低下頭

所以見到狗一定要睥住佢，佢就唔會check你

有冇人可以放721啲相上嚟

咁指甲鉗都可以殺人啦

效忠党就有牌